\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\question}[1]{\section{} \textbf{#1} }
\newcommand{\answ}  {\subsection*{Antwort:}}
\newcommand{\answnr}{\subsection{Antwort:}}

\begin{document}

\setcounter{chapter}{6}
\chapter*{Vorbereitung ONT - Kap 6}
Quellcode unter \url{https://bitbucket.org/wocyloh/ontvorb/}

\question{Skizzieren Sie die Wellenfronten beim Durchgang einer ebenen Wellen durch eine transparente Platte mit konstanter Dicke.}
\label{beugGit}
\begin{enumerate}

\item Wiederholen Sie die Skizze, jedoch nun mit einer transparenten Platte mit variabler Dicke. (regelmäßiges
Rechteckdickenprofil).
\item Warum kommt es zum Beugungseffekt?
\item Erläutern Sie die Begriffe der Beugungsordnung und des Beugungswinkels.
\item Welche Beugungsordnungen sind von technischem Interesse?
\item Nennen Sie Anwendungen von Beugungsgittern.
\end{enumerate}

\answ
\includegraphics[width=\textwidth]{abb/6_1_wellenprofil.png}
%todo: Foto graphic wellenfronten gitter

\answnr

\answnr
Verschiedene Phasenverschiebungen bei gleichzeitiger Stetigkeitsbedingung an den Grenzflächen.
\answnr
Die Beugungsordnung sind die verschiedenen Maxima der Interferenzüberlagerung bei Betrachtung des gebeugten Fernfeldes. (Annahme: Wieder parallele Wellenfronten)
%todo: Really?
Der Beugungswinkel ist ein resultierender Winkel aus Wellenlänge, Ordnung und Gitterkonstante
\answnr
Die höheren Beugungsordnungen sind interessant, da eine höhere Spreizung der spektralen Elemente erfolgt. Gleichzeitig aber höhere Dämpfung als niedrigere Ordnungen. Am interessantesten somit $q2$ und $q3$.
\answnr
Verwendung in/als:
\begin{itemize}
\item Optischen Filtern
\item Spektralanalysatoren
\item Demultiplexern (WLM)
\end{itemize}

\question{Erläutern Sie den Beugungseffekt}
\begin{enumerate}
\item Erläutern Sie die Begriffe der Beugungsordnung und des Beugungswinkels.
\item Welche Beugungsordnungen sind von technischem Interesse?
\item Wie können Beugungswinkel und Leistungsverteilung zwischen den Beugungsordnungen eingestellt werden?
\end{enumerate}
\answnr
siehe \ref{beugGit}.
\answnr
siehe \ref{beugGit}
\answnr
Leistungsverteilung wird über das Profil des Gitters eingestellt. (Dreieck VS. Rechteck)\\
Beugungsordnung wird über Gitterkonstante eingestellt.

\question{Beugungsgitter lassen sich in zwei Gittertypen einteilen und beide Typen nochmals anhand ihrer Einflussgröße klassifizieren.}
\begin{enumerate}
\item Nennen Sie die Gittertypen und die Einteilung anhand der Einflussgröße.
\item Welche Unterschiede Gemeinsamkeiten bestehen?: Transmissionsgitter vs. Reflexionsgitter
\end{enumerate}
\answ

\answnr
\answnr

\end{document}